<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
  xmlns:trackback="http://madskills.com/public/xml/rss/module/trackback/">
  <channel>
    <title>Petr Ruzicka</title>
    <link>http://www.petrruzicka.com</link>
    <description>Jak pěstovat sílu, rovnováhu i mobilitu, jak uzdravit tělo a jak se lépe hýbat. Pohyb, cvičení a tréning (nejen) s vlastní vahou, ale se vším, co dává smysl, člověka to rozvíjí a hlavně je to zábava.</description>
    <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
    <item>
      <title>Jak cvičit na mateřské dovolené</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/jak-cvicit-na-materske-dovolene/</link>
      <description>&lt;p&gt;Existuje spousta knih, článků a rad o tom, jak cvičit, kdy cvičit a odvážnější dokonce radí, jak žít nebo kolik hodin spát. Pak se vám narodí potomek a jak už to tak bývá, tato radostná událost vám převrátí život naruby -  spíte 4 hodiny denně, všechno vás bolí a už jste si dva dny nevyčistili zuby, protože jste to zatím nestihli. Nicméně pohyb je potřeba, máte velké cíle a musíte trénovat. Tak co s tím ?&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/jak-cvicit-na-materske-dovolene/</guid>
      <dc:date>2014-06-11T00:00:00+02:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Co si vzít na dovolenou ?</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/co-si-vzit-na-dovolenou/</link>
      <description>&lt;p&gt;Jednou jsem zjistil, že když někam jedu (i když to bylo na víkend), tak si nejdřív zabalím věci na běhání, švihadlo, boty na lezení, kraťasy, tepláky, dvě nebo tři trička na cvičení. Když je zima je třeba přihodit celý venkovní kit. Někdy yoga podložku, Captain Crush gripper nebo dva. Několik knih o silovém tréninku nebo o anatomii nebo o józe se taky přece šikne. A moje taška byla plná. Pak si teprve začnu chystat normální oblečení. Tak jsem poznal, že je to vážné.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/co-si-vzit-na-dovolenou/</guid>
      <dc:date>2014-06-09T00:00:00+02:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Židle chudého muže</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/zidle-chudeho-muze/</link>
      <description>&lt;p&gt;Než jsme měli na čem sedět, seděli jsme ve dřepu. Ono v přirodě se nedá moc sedět na zemi - buď člověk nastydne, sedne si na škorpióna nebo přiběhne velký mravenec a kousne vás do citlivých partií. Dřep byl pro člověka relaxační, odpočinková nebo i pracovní pozice. A tak by tomu mělo být.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/zidle-chudeho-muze/</guid>
      <dc:date>2014-06-03T00:00:00+02:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Mistr a Stojka</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/mistr-a-stojka/</link>
      <description>&lt;p&gt;Minulý týden jsem měl seminář ve Zlíně, v nádherném jóga studiu &lt;a href=&quot;http://www.satyamstudio.cz/&quot;&gt;Satyam&lt;/a&gt;. Na programu byla Stojka a Pohyb. Klasika. Co jsem ale fakt nečekal bylo to, že jeden z účastníků mého nedělního semináře bude Petr Čajánek.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/mistr-a-stojka/</guid>
      <dc:date>2014-06-01T00:00:00+02:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Ido Portal Movement Camp 2013</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/ido-portal-movement-camp-2013/</link>
      <description>&lt;p&gt;Před pár dny jsem na Facebooku viděl video, kde jsou k vidění ukázky cvičení jednoho děvčete, které jsem poznal v Singapore. Bylo to na akci zvané Movement Camp 2013 a já si uvědomil, že jsem o tom nikde nepsal, takže tady to je.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/ido-portal-movement-camp-2013/</guid>
      <dc:date>2014-05-26T00:00:00+02:00</dc:date>
    </item>
    <dc:date>2014-06-11T00:00:00+02:00</dc:date>
  </channel>
</rss>