<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
  xmlns:trackback="http://madskills.com/public/xml/rss/module/trackback/">
  <channel>
    <title>Petr Ruzicka</title>
    <link>http://www.petrruzicka.com</link>
    <description>Jak pěstovat sílu, rovnováhu i mobilitu, jak uzdravit tělo a jak se lépe hýbat. Pohyb, cvičení a tréning (nejen) s vlastní vahou, ale se vším, co dává smysl, člověka to rozvíjí a hlavně je to zábava.</description>
    <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
    <item>
      <title>10 knih, které potřebujete</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/10-knih-ktere-vas-zmeni/</link>
      <description>&lt;p&gt;
	Občas zmíním nějakou knihu, která mi hodně pomohla nebo hodně ovlivnila a jsem překvapený, že jí nikdo nezná. Takže dole máte 10 knížek, která mě něco naučily. Není to v žádném případě kompletní seznam, ani to nejsou jenom knihy o síle nebo o józe nebo o strečinku, spíš taková všehochuť. Koukal jsem tady na poličku a na co mé oko padlo a má to pro mě nějaký význam.&lt;br&gt;
	Někdy až budu zírat na poličku, tak napíšu druhý díl :). &lt;br&gt;
	Mám taky hromadu materiálů v PDF (ne že bych to někde ukradnul, ale prostě se to prodávalo jako ebook), tak na to taky někdy kouknu, co bylo prospěšné.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	Všechny knihy níže uvedené knihy jsem četl, na každou, co tu dávám a je super je 10, které zas tak super nebyly. Berte to jako &quot;best of&quot; (první díl), určitě napíšu další.
&lt;/p&gt;

</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/10-knih-ktere-vas-zmeni/</guid>
      <dc:date>2015-03-01T00:00:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Spánke III - Na čem spát</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/spanek-na-cem-spat/</link>
      <description>&lt;p&gt;Na čem spát, na jakém povrchu ? Jak spát a v jaké pozici ? Dneska se tomu jukneme na tesák.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Sat, 28 Feb 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/spanek-na-cem-spat/</guid>
      <dc:date>2015-02-28T00:00:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Výuka stojky na dálku</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/online-vyuka-stojky/</link>
      <description>&lt;p&gt;
    Jak se naučit stojku? Pokud se chcete učit se mnou, existují dvě varianty -  přijít ke mně na seminář nebo se se mnou sejít osobně. Tyto možnosti už tady máme, tohle všechno už dělám celkem dlouho a měl jsem tu čest ukázat stovkám studentů &quot;jak na to&quot;. Teď dávám k dispozici další možnost a to je studium na dálku.
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span itemprop=&quot;image&quot; class=&quot;blog_image_width&quot; data-picture data-alt=&quot;Výuka stoje na rukou&quot; &gt;
    &lt;span data-src=&quot;/generated_images/seminar-stoj-na-rukou-280by280-4bcbdd.jpg&quot;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span data-src=&quot;/generated_images/seminar-stoj-na-rukou-450by450-4bcbdd.jpg&quot; data-media=&quot;(min-width: 30em)&quot;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;span data-src=&quot;/generated_images/seminar-stoj-na-rukou-700by700-4bcbdd.jpg&quot; data-media=&quot;(min-width: 40em)&quot;&gt;&lt;/span&gt;
    &lt;noscript&gt;
      &lt;img src=&quot;/generated_images/seminar-stoj-na-rukou-280by280-4bcbdd.jpg&quot; alt=&quot;Výuka stoje na rukou&quot;&gt;
    &lt;/noscript&gt;
  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Co je cílem&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    Naučit vás stát na rukou. Jestli je váš cíl 10 vteřin, tak vás dostaneme tam (a to bude celkem rychle). Jestli 30 vteřin, tak náš cíl bude 30 vteřin a dostanu vás tam taky. Jestli 60 vteřin, tak 60. Dál ne, dál moje schopnosti, zatím, nesahají a nechci si hrát na to, že ano. 
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Proč ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    Protože to sami chcete. Existuje dost lidí, kteří z různých důvodů nemohou na seminář přijít, nežijí v ČR poblíž místa, kde se vyskytuji já a nebo jsou dokonce v úplně jiném státě. Dostávám dotazy, jestli existuje jiná varianta se u mě učit, takže ano, teď už existuje.
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Jak to probíhá ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    Jestli se dohodneme, že budete můj on-line student, tak budeme komunikovat pomocí e-mailu a Youtube videa. Nejdříve probereme, jak na tom jste dneska a kolik máte na trénink času. Na základě toho vám napíšu, co přesně máte dělat a jak často. Pošlu vám detailní popis toho, co máte dělat a jak a případně vám pošlu videa, kde uvidíte, jak se to dělá. 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    Pokud vyvstanou otázky, zodpovíme je. Pak budete cvičit a v určených intervalech se natočíte na video, nahrajete to na Youtube, nastavíte práva tak, aby video nebylo veřejné a pošlete mi link. Já se na to juknu, napíšu vám můj názor na to, co vidím - rady, porady, možná nové drily - a zase budete cvičit. A zase za určitou dobu pošlete video, já ho zhodnotím, pošlu rady a názory a tak pořád dokola.
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Pro koho to je ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    Pro někoho, kdo se stojkou začíná. Pokud nevíte jak přesně na to, jak se naučit linii a jak a kde se pokrčit, narovnat nebo kde zatlačit, tak jste na správném místě. Dnes jsem schopen dobře poradit právě tomu, kdo se na rukou neudrží vůbec nebo tak 30-40 vteřin. Pokud ale už stojíte ve stojce na pohodu 60 sekund, chcete začít trénovat stojku na jedné ruce - tak tady vám neporadím, protože tam jsem já sám. Mám na to názor a chápu jak na to, ale sám jednak tu dovednost nemám a ani vlastní prožitek a zkušenosti. Takže to je něco, co nemohu učit. Co učit mohu je právě ten rozsah 0-60 vteřin.
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Jak dlouho to bude trvat ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    To záleží hodně na vás. Od několika měsíců dál. Pokud nemáte ani sílu se na ruce postavit, tak nám to potrvá asi déle, pokud stojíte třeba 5 vteřin, tak už se (možná) dá na něčem pracovat. Jsem ale přesvědčený, že stojku se může naučit každý, je to jenom otázka úsilí a času. Nepočítejte ale s tím, že to budou 3 týdny, spíš měsíce.
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Funguje to ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    Ve zkratce - ano funguje to. &lt;br&gt;

    Nejlepší je, když se uvidíme osobně a budu se vás moci dotknout, ukázat, předvést a vysvětlit. Pokud to ale nejde, on-line výuka funguje taky a já jsem toho zářným příkladem. Mých 8 měsíců s Yuvalem mi dalo právě těch 60 vteřin ve stojce bez opory. Musíte mít ale &quot;hlad&quot;, svojí vnitřní disciplínu se dovednost naučit, bez toho to nepůjde, já nad vámi s bičem stát nebudu. &lt;br&gt;

    Takže ano, určitě to funguje.
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Kde a jak můžu cvičit&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    Kdekoliv. Chcete cvičit stojku ? Potřebujete podlahu. A ze začátku stěny. Jestli to bude doma v obýváku, v posilovně, na pláži nebo na balkóně je úplně jedno. Stojka se dá cvičit všude. Co se týká denní doby - opět je to zcela na vás. Já někdy cvičím ráno než se svět probudí, někdy pozdě večer, když svět usne - podle možností.
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Bude mě to bavit ? &lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    To já nevím. Pokud vás baví objevování toho, jak funguje vlastní tělo, baví vás zlepšování a hlavně vás baví stojka, tak jo. Nicméně budou možná okamžiky, které budou nepříjemné nebo vás bavit nebudou. To je normální.
&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;
    Ale nečekejte, že vás budu bavit já, nejsem ani herec ani klaun. Pomůžu vám jak to jenom bude možné, ale pokud bude potřeba něco dělat 4 měsíce, tak to budeme dělat 4 měsíce a já to měnit nebudu jenom proto, že to není &quot;zábava&quot;. Protože to potřebujete a bez toho se neposuneme. Možná to bude síla v rukou, možná mobilita ramen, možná vytrvalost.
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; A kolik mě to bude stát&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    V zásadě mají všechny varianty stejný průběh, učíme se to samé, kontrolujeme to samé. Jediný rozdíl je ve frekvenci, se kterou komunikujeme a ve které budu kontrolovat, jak jste na tom. Jak často se vy sami budete filmovat na video a posílat mi výsledek. Čím častěji vás budu opravovat, čím častější bude náš kontakt, tím lépe - stejně jako kdybychom spolu cvičili jednou týdně nebo jednou za měsíc. 
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
    Neplatíte za žádný &quot;magický&quot; program, ale za to, že vás budu opravovat, radit, ukazovat, měnit vaše návyky - budu vás učit. A to co se potřebujete naučit si nepřečtete v jednom mailu, protože to není možné, bude to trvat déle.
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;1x měsíčně&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;
    Dostanete program, co máte dělat, kdy a jak. Jednou za měsíc se nafilmujete a já vám to detailně okomentuji a případně upravíme program. Takže spolu jako cvičíme jednou měsíčně, zbytek je na vás.  &lt;br&gt;
    &lt;strong&gt;Cena je 1000,- Kč za měsíc výuky.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;2x měsíčně&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;
    Dostanete program, co máte dělat, kdy a jak. Jednou za 2 týdny se nafilmujete a já vám to detailně okomentuji a případně upravíme program. Takže spolu jako cvičíme dvakrát měsíčně, zbytek je na vás. &lt;br&gt;
    &lt;strong&gt;Cena je 1700,- Kč za měsíc výuky.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;4x měsíčně&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;
    Dostanete program, co máte dělat, kdy a jak. Každý týden se nafilmujete a já vám to detailně okomentuji a případně upravíme program. Cvičíme spolu čtyřikrát týdně (virtuálně). &lt;br&gt;
    &lt;strong&gt;Cena je 2500,- Kč za měsíc výuky.&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt; Chci to!&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;
    Rozmyslete si to, nechci žáka na týden, ale na dobu potřebnou k tomu, abych mu byl schopen něco předat. A až to zvážíte, tak mi napište na &lt;a href=&quot;mailto:pruzicka@gmail.com&quot;&gt;pruzicka@gmail.com&lt;/a&gt; a do předmětu (subjektu) napište &quot;Online výuka stojka&quot;. &lt;br&gt;
    Protože moje možnosti nejsou neomezené, beru v současné době 5 studentů. &lt;br&gt;
    Hodně štěstí.
&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/online-vyuka-stojky/</guid>
      <dc:date>2015-02-05T00:00:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Spánek II - podmínky</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/spanek-svetlo-teplota/</link>
      <description>&lt;p&gt;Milé děti, přišel čas na další povídaní o spánku. Takže si přitáhněte peřinku a pěkně poslouchejte. &lt;a href=&quot;/spanek/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Minule&lt;/a&gt; to bylo o tom, proč spát, o tom, že spánek je skutečně důležitý. Dneska si budeme vyprávět o tom, jak spát, za jakých podmínek.&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/spanek-svetlo-teplota/</guid>
      <dc:date>2015-02-04T00:00:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Spánek</title>
      <link>http://www.petrruzicka.com/blog/spanek/</link>
      <description>&lt;p&gt;Je něco po třetí odpoledne a moje dcera už asi hodinu spí. Dobře dělá. Celkem spí mezi 13-14 hodin denně. Kolik spíte vy ?&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://www.petrruzicka.com/blog/spanek/</guid>
      <dc:date>2015-02-02T00:00:00+01:00</dc:date>
    </item>
    <dc:date>2015-03-01T00:00:00+01:00</dc:date>
  </channel>
</rss>